% \wikiskriptum{NME01}

\subsubsection{Heunova metoda}
\begin{itemize}
	\item najdeme tečnu v bodě \(x_k + h\) a \(x_k\) a uděláme průměr směrnic
	\item \underline{odvození:}
	      \begin{enumerate}[label=\roman*)]
		      \item směrnice v bodě \(x_k + h\) odvodíme z Eulera : \( y(x_k) + h \cdot f(x_k,y(x_k)) = y(x_k + h)\)\\
		            \( \implies \) směrnice: \(f\left(x_k+h,y(x_k)+h\cdot f(x_k,y(x_k))\right)\)
		      \item směrnice v bodě \(x_k\): \(f(x_k,y(x_k))\)\\
		            \(\implies \boxed{y(x_k+h) = y(x_k) + \frac{1}{2}h\left[f\left(x_k,y(x_k)\right) + f\left(x_k+h,y(x_k)+ h\cdot f\left(x_k, y(x_k)\right)\right)\right]}\)
	      \end{enumerate}
	\item[\underline{pozn.:}] Eulerova, midpoint a Heunova metoda formálně patří mezi tzv. Ruge-Kuttovy metody
\end{itemize}
